【區議會選舉．大佛口】獲勝梁柏堅留守理大 「比拉票更重要！」

2019區議會選舉順利結束，灣仔（大佛口選區）梁柏堅，以1,723票擊敗獲1,625票的民建聯李均頤。但有別於一般候選人，現任米報記者梁柏堅在選舉日中，沒有爭分奪秒作最後拉票，認為堅守在理大採訪，比起拉票更為重要。雖然最終選舉獲勝，但他強調：「香港人未贏！」

踏入25日凌晨4時，梁柏堅已連續30小時、未有休息下在理大採訪，希望減少留守者接收到錯誤資訊，用真相讓他們作分析及判斷。工作期間，他沒有落區拉票，他認為選區議員目的，在於關心街坊、關心社區，有些人比起拉票更為重要，「而家理大入面有一班未來社會棟樑要關心，留喺理大嘅價值，比喺社區揮手拉票來得重要。有班人如果理解到點解選舉時仍留喺理大，就等如贏了一班同路人！」他認為向選民顯示人性才最重要，將他的理念帶入社區，要身體力行。

● 拒做政府啦啦隊

為了採訪，他連點票過程都未有留意，最終由團隊成員通知下，才得知自己從選舉中獲勝。但梁柏堅認為，香港人未贏，只是完成了選舉過程，證明香港人要動員時，會憑良知動員到大量市民。他認為區議會是民意諮詢架構，可令不同光譜的聲音帶給民政事務署，並指逃犯修訂條例草案，是由林鄭月娥提出，但區議會被建制把持、滅聲，令社會撕裂，他們只是做政府啦啦隊。勝出區選後，他認為非建制派要拒絕做政府啦啦隊，「唔係問我哋會做到咩嘢，係要令到政府做唔到啲咩嘢。」

至於甚麼是贏？梁柏堅坦言，香港人要贏太遙遠，至少要多方面得到權力製衡，現在大眾最關注警暴問題，卻連成立獨立調查委員會仍未能成功，怎樣叫贏？

坐係到都贏

余漢坤力推明日大嶼
1124 區議會選舉成功連任梅窩區議員

坐勝

填詞嗰個？

黃毓民講嘅「瞓嚮度都贏」同「變相公投」
唔經唔覺實現晒

走得太前

佢係咪由 理大攻防戰 前已經喺裡面？
直到依家都冇出過嚟？

民主派有幾個嬴硬先敢去人地區幫人拉，呢個真係堅，當然輸左另計

定實講絕大部分人為反建制而投其他人啫 不過都係勁

係

其實理大D人都離開咗咁多日,理大師生係唔係應該返去清理,執拾返企理,要換嘅嘢就換, 家下似乜樣,空咗間嘢,D師生唔使返去生活咩?
區議員死咗去邊,快D同警謊商議開返晒D路,市民要返工要揾食架,屌你.

好堅秋
但會唔會俾人告暴動

填詞果個？

【願榮光歸香港】
OK OK，我知好多人想追問我勝利宣言。

我第一句要講嘅就係我哋未輸，但我哋亦都未贏。一日仲有留守者喺理大唔知佢哋嘅安危，一日都未完晒我整個擔心嘅場面。

我知投票俾我嘅兩種人，一種係相對地認識我嘅，一種係「反對票」只係想反對民建聯嘅（只要係民建聯對家，阿豬阿狗都會投票俾佢）。第一種嘅投票者我會叫佢做夥伴，因為你地相信同埋支持我追求緊一個公義嘅道路。第二種投票者我希望未來多啲俾大家認識我，從而增加互信成為夥伴之一。

選舉講私心嘅我梗係先多謝一班選舉團隊先！佢哋出心出力，完全表現出共識比分歧大。每個人每個位置都盡做，我先至會無後顧之憂入嚟做自己認為正確嘅事。仲有咁多位星級前輩、素未謀面但因為我平時啲9up內容亦都義不容辭落場支持小弟嘅人士衷心感激！

另外多謝咁多位灣仔投票俾我哋新生代嘅一班選民。全靠你哋我地咁多位先至可以議席過半！政綱未來先至有機會可以實踐到（起碼政府已經失去咗社區啦啦隊）。多謝大家齊上齊落，光復灣仔區議會。我唔寄望我哋有乜新突破，但起碼要跟得上當年黃英琦做區議會主席嘅年代嗰種人文精神。

希望各位支持唔同派別嘅選民請大家都要清楚，選舉結果咁接近嘅情況下其實亦都代表兩種價值觀有相當大嘅衝突。未來要成為一個宜居嘅社區必定唔可以漠視某一方面嘅聲音。因為咁樣只會如同保皇黨之前控制嘅各級議會下，民怨不得抒發導致今時今日咁嘅情況。

我從來唔打算亦都唔會情緒化地攻擊對手，就算對手輸咗佢亦都有相當大嘅民意授權支持。因此咁樣即係攻擊我哋同一屋簷下嘅灣仔人。幫唔到我地點樣好好生活落去。

真正要督促、清算嘅就係香港政治問責官員與及行政會議成員。對於佢哋一代人嘅個人權力及利益渴求，足足破壞咗我哋三代以上人嘅未來生活。依樣野我哋要喺唔同位置上盡力將依班人清算。

我已經開始語無倫次（30小時未瞓），因為本身由搵理大嘅留守者變成喺裏面記者嘅追問焦點，無啦啦比佢哋捉住做咗幾個訪問。我都希望盡量平平淡淡咁做完啲訪問佢。因為留守者先至係我留喺度嘅重點，我絕對唔撚會食人血饅頭。

由於選舉完成後好多風聲表示政府會有一啲方針去針對理工大學現時嘅狀況，所以我仍然會決定暫時留守到星期一晚睇吓有冇乜嘢狀況發生。如果平平穩穩而我亦都好難再搵到留守者之下依個就係表示我係時候撤退嘅訊息，但如果政府有所動作嘅話我仍然會留守喺度多一支鏡頭就多一個追蹤事實嘅參與者。